北海道6.8級地震係咪前震？

通常主震完後會發生一系列嘅餘震，而且唔少次都有五級以上，但今次震完後只有兩次五級以上餘震，有啲懷疑仲有大能量未釋放出嚟，所以我估今次係前震而主震仲未發生。當然，最好係我估錯啦，天佑日本

換個角度諗有冇可能係大阪震完影響到北海道地底股能量，從而提前釋放出黎，所以先唔太高震度呢？

利申：唔識9up下 天祐日本

黎緊有次8級

大阪幾時有震過

無錯，如果有日本FD叫佢地快D走

如果未係主震，今晚聽日高危

熊本前震 M6.5
之後有下「餘震」M6.4
然後主震 M7.3

反而係餘震太密太強先係主震未到既先兆
當然每次都唔同模式，只係以舊例去試睇，無話唔係熊本個模式就一定無主震在後既可能

差太遠，加上斷層唔同，唔係太關事

參考下

熊本前震既餘震 3個鐘就過百，一日半後有近350次餘震，然後真主震發生

6月大阪果次，主震一日半後只有35次餘震左右，之後餘震1日兩三次咁無「真主震」

今次北海道 半日70次餘震，介乎兩者之間 而家兩個鐘3次既水平

唔作任何判斷